免費叫雞 受賄款 反黑警司被捕

廉署前日出動逾百人展開大規模行動，拘捕12名男女，當中包括3名警務人員，他們分別是港島總區刑事總部警司吳偉漢、有組織罪案及三合會調查科（俗稱「O記」）高級督察陳嘉健和港島總區反黑組探員鍾文浩，當中有人涉嫌收受黑幫賄款及獲安排免費嫖妓，作為協助申請酒牌、查閱警方機密資料、包庇及通風報訊的報酬。其餘9名被捕者包括吳偉漢妻子及灣仔兩家夜總會的經營者和職員。

記者：劉漢權 胡恩宏

被捕警司吳偉漢、高級督察陳嘉健（28歲）及警員鍾文浩（32歲），目前仍被廉署扣查。據了解，吳偉漢長期駐守刑偵部門，曾駐守油尖旺警區刑事偵緝部、有組織罪案及三合會調查科及港島總區刑事總部。上月8日，他剛召開記者會交代警方卧底行動，掃蕩黑幫淫窟及地下賭場。

吳妻涉助運款北上被拘

吳偉漢前年年底調往港島總區刑事總部，之前隸屬O記，當時陳嘉健及鍾文浩為其下屬。消息稱，由於他主管的調查工作，主要針對黑幫犯罪活動，因工作關係，與黑幫高層有接觸，亦因此成為黑幫收買目標。

據悉，吳偉漢前晚在外與人見面後，被跟蹤的廉署人員截停，當場在他身上搜出十多萬元現金。其後，廉署人員在多處地點行動，包括在兩個住宅地址拘捕陳嘉健和鍾文浩，以及在灣仔兩家夜總會拘捕兩名老闆及三名職員，另外再拘捕四名男女，其中一名女子是吳妻。

據悉，吳過往多次收取賄款，並將數十萬元的現金交由妻子帶回內地收藏。廉署人員之後搜查3警位於港島總部及O記的辦公室、住所和夜總會等，並撿走一批證物。

被指查警機密通風報信

廉署表示，早前接獲貪污投訴後展開調查，發現案中的警務人員涉嫌收受夜總會經營者及相關人士提供巨額現金賄款及其他形式利益，作為向他們預先提供警方行動消息、協助申請酒牌或濫用其未獲授權查閱的資料的報酬。另有消息稱，被捕3警中，除有人收賄款外，更享受免費嫖妓等款待。

警方發言人表示，案件調查期間，警方一直積極配合廉政公署的工作。警隊一直非常重視警務人員的誠信及品格，內部透過誠信管理策略加強人員相關操守。警隊對於犯罪及違規行為一直採取零容忍態度。

對上一次廉署拘捕警司級人員已是於5年前，廉署以涉嫌公職人員行為失當罪拘控灣仔分區指揮官黃冠豪，黃被指先後多次光顧一間食肆，獲提供折扣優惠及送贈威士忌，換取他審閱食肆酒牌申請時不作反對，2013年6月被裁定罪成，被判監12個月。

此外，高級警司冼錦華，2001年在隸屬O記期間，獲夜總會老闆林春葉多次安排享免費貴價晚宴，之後再派女公關到酒店為冼提供免費性服務，甚至玩一皇兩后，以換取冼在林經營的夜總會及酒吧「通水」，2003年被裁定三項公職人員行為失當罪成，入獄3年，上訴後獲改判2年。

咁仲算係小錯

據悉，吳偉漢前晚在外與人見面後，被跟蹤的廉署人員截停，當場在他身上搜出十多萬元現金。其後，廉署人員在多處地點行動，包括在兩個住宅地址拘捕陳嘉健和鍾文浩，以及在灣仔兩家夜總會拘捕兩名老闆及三名職員，另外再拘捕四名男女，其中一名女子是吳妻。

當場斷正

比人篤架啦

叫雞唔使比錢既黑警
但唔使比錢咁算唔算嫖

原來吳聖人2個月前先至老來得子，俗語有話差人愛邪牌，大家又估下佢老婆係咪蝗族呢可？？？有冇驗DNA咁呢？？？

今年 28 歲，15 年做過署任總督察，即係高級督察，26 歲就高級督察，人生贏家 ...

今次唔方唔人生贏家

味係，老廉蠢過閪呀，睇吓今次又會唔會程序出錯放犯

個高級督察咁就玩完

好福利

廉署攞分數啫，為左俾外國人睇香港仲係好廉。暗地裡 d黑警會冇事，或者件案拖到黑警退休，又變成一個朱經偉。

極醜惡系列

聖人系列

當班驚好波

明明我已晝夜無間踏盡面前路

警隊入面並冇任何黑警存在
經查後所有犯事ge都係黑幫派入警隊入面ge卧底
所以並唔存在警隊與黑幫勾結ge問題

問：白頭佬系米冇個好人

例：
程介南
張五常
梁耀忠
周融
管浩鳴

阿蛇食免費雞唔洗你教

我除左講恭喜之外，都唔知講咩好

反黑警司
自己都係黑警點反黑警

咁後生做到高級督察
順風順水應該50前上到神台

冰山一角啦
好仔唔當差，當差一定係仆街

老廉好波

咁多隻雞任屌，好難受到誘惑

如果召妓費用唔過$500 呢 ？

內部權鬥先爆出黎炸

聖人都有錯

調查過好多大案喎

反黑個黑你知唔知係邊個黑
佢地唔洗反黑警架 做埋就得

If you can't beat them, join them

幾多錢都好，已經足夠構成公職人員行為失當

好快女權會出來抗議 要爭取女警可以免費玩鴨仔

當中有人涉嫌收受黑幫賄款及獲安排免費嫖妓，作為協助申請酒牌

無知一問
篇報道講嗰幾單嘢都係包括協助申請酒牌
申請酒牌其實係咪好難

根本打龍通 警黑合作

高級督察唔洗年資架咩
26歲就做到

都係個句
好仔不當差

督察同高級督察實際係同一級
署任無乜特別
沙展都可以署任督察但無得升

通常做5年考試過到就得

22歲大學畢業即做督察(見習督察), 經3年試用期可以成為正式督察或內部試朁升為高級督察。(70k起跳)

正常22GRAD, 23做見習, 26先升做正式. 但佢28就已經係高級督察

70k唔好話打柒市民，叫我日日恰鳩呀婆細佬我都肯

考到pi好似出面公司d mt咁
鋪晒路比你立功 迫你升職

唔洗70k，50k朝朝要我唱國歌，大聲讀毛語錄都得

真係勁28就做總督察
佢地入職夠五年定畢業5年考試考到就坐正高級督察
高級督察係人工立刻高d
督察同高級督察頂薪係一樣
做多6 7年督察人工係同高級一樣
考到優異又表現好就好快升總督察

咁會唔會有人係做高級督察冇得再升做到退休?

元革果排咪有個出名黃絲既督察做左十幾年冇得升 (pi考入)
正常會係咁推你升職

點會無
就好似幾多警察幾多都係夠年期變高級警察

所有政府部門，由其紀律部隊
你肯刷鞋，肯幫上面做私人野（姐係做狗）咪越易升囉
根本能力就係其次

廉署，我求下你唔好死

好多時做野既係細做，功就大攞
報紙話佢破左x案y案，其實都係細做
做警司點都係做admin多

正解！！！！！

一定係抹黑啦，總之網上所有對警方不利嘅言論都係抹黑

徐步高單案咁多疑點邊有破到

做慣做熟啦 其身不正邊有可能公正查案
呢D冇肉食既野求其查兩查close file

個高級督察係唔係成世玩完?

幾時將3人封聖

讀港大既果然叻仔啲
28歲做高級督察就識收片
仲食埋霸王雞

咁高人工都貪
睇黎個引誘好大
少少錢一定睇唔起

屌你個高級督察大學打波時識 細我一屆
人地已經搵咁多錢 黑白兩道玩哂 仲有得叫免費雞

相反自己仲成碌7咁

梗係知
搞gag姐

有時鳩痕有2條女埋黎比你屌真係難忍

等時探佢監囉

o個時佢成個star 高高地又幾有型 大把女埋身 唔似要叫雞
可能有內情

個別例子

嘩屌 2x歲 70k
唔怪得呢度個個一畢業起碼30kup

有女埋身同叫雞有關係

話左掃黃係益左佢地
屌厭就掃 換個批

梗知你知啦，
講笑姐

又有個別事件發生

9成狗咬狗同行篤灰

所謂既破案 其實只係黑社會想鏟除死敵

女埋身唔洗地方扑嘢呀次次打野戰呀食飯唔洗錢呀過時過節唔洗送嘢去旅行呀，而家人哋出埋地方避孕套同女分分鐘食埋飯先返屋企哇

熱誠叫雞

又可能同炒股一樣，呢隊黑犬收規愈收愈貴，鏟走佢過莊再養個批平既.....掛！！！

This city needs me!

You hit them and they get back up! I hit them and they stay down!

難講沉左船，睇東方有幾個“職員”俾人拉
一睇就知係舞女，陣mk味濃到。

你哋無做錯到

吳偉漢反黑要員 掌臥底資料
2017/1/26

【明報專訊】警隊內人稱Dan Sir的吳偉漢，屬警隊內的資深刑偵警官，過去10多年從事反黑工作，處理多宗重大刑事案件，包括轟動一時的徐步高案。吳偉漢曾任有組織罪案及三合會調查科（O記）警司，至前年年底調港島總區刑事總部警司，主責行政及支援。

料需應對 保臥底安全

據了解，吳偉漢長期在Ｏ記及刑事總部工作，掌握警隊的臥底運作及資訊，有警隊中人對吳被捕感到十分震撼，預料刑事單位有必要在短期內作相應對策，以確保現有臥底行動順利運作及臥底的安全。
吳偉漢加入警隊多年，入職時為見習督察，過去10多年任職O記，一直平步青雲，先後升任高級督察、總督察，至2014年5月晉升警司，曾在2015年中任署理O記高級警司。

呀大蛇比人拉左,班臥底點算
係咪以後都返唔到警隊

聖人都有錯
何況係黑警

個別事件

釘姐歡喜哥溶左未？？？

佢邊科Eng畢業

工業工程
抵死
掛住住hall唔做野得個樣既free rider

佢就位啦
我諗同屆嘅冇乜邊個有哩個人工
咁都要貪真係抵死

IE本身垃圾仲要Hea讀，好仔唔當犬，梗係又係冇好野撈至bachelor賣命乞食啦！！！

[回憶]徐步高事件需要翻案
琴日被ICAC拉嘅呢位警司(吳偉漢)，原來係有份處理徐步高事件

已有熱心人士Backup當年徐步高事件

團年飯果陣同d藍絲親戚講起呢單野,佢地個個話今次icac做到野,我就唱反調,用返佢地平時d口吻,平時佢地話警察打廢青好正常,我今次就話貪污都好正常,689貪50m都冇事 今次只係捉d細ge黎祭旗

成班廢坑冇聲出